(片)【禁區樓價六年升值四倍】好人好者「移民」沙頭角

2017年05月19日

沙頭角居民兼地產代理李以強原本在油塘居住，沙頭角居民兼地產代理李以強原本在油塘居住，他本來工作是負責帶領生態旅遊團，五年前決定過「半退休生活」，於是搬了入沙頭角。李以強指，他認識最少三位朋友，都是在近半年特意租住沙頭角單位，以取得居民證，再買入尚澄單位自住。他直言，雖然沙頭角禁區內的樓盤交投疏落，但禁區內的樓價，在近幾年不斷爆升，樓價已經翻了幾番。

他在一一年以九十五萬，購入沙頭角一個千一平方呎唐樓單位，「因為開始半退休狀態，亦想搵啲悠閒舒適嘅地方住，咁啱識得個村長，佢介紹咗我而家住嘅地方。我一睇就好鍾意，因為佢個窗係望住海。呢啲其實喺市區個價錢係好貴，或者甚至係西貢可能係幾倍嘅價錢。」

去年，他再以四百五十萬購入一個五百多呎的鋪位連閣樓，「如果你做一啲消費性行業，個生存空間好細，因為已經有人做緊。所以就不如做一啲唔需要 (壓)貨，又可以用到我哋嘅專業，咁所以不如就開個地產代理。咁我哋都知會有個新盤開賣，即係有個商機喺度。」

隨著禁區開放，以及蓮塘口岸快將落成，沙頭角一帶的樓價節節上升，最近私人住宅樓盤「尚澄」更叫價平均每呎過萬元。李以強推算，自己的唐樓單位現在升值至少三四倍，不過，他強調當初決定搬入沙頭角，與看好禁區內樓價前景無關，但想不到在無心插柳下，樓價竟然在短短幾年間爆升。

居住在沙頭角數年，李以強認識不少區內居民，幾乎走到哪裡，都有人跟他打招呼，聊上數句。他形容，沙頭角人情味濃厚，容易與街坊熟悉，令他可從居住在沙頭角多年的居民口中了解沙頭角的歷史、文化背景，「令我對呢個地方越嚟越有歸屬感同埋鍾意。」他又指，這裡是個寧靜的地方，生活簡單甚至稱得上是單調，富人情味之餘又有良好治安，街坊經常打開大門，「我試過我㗎私家車個中門開咗，隔咗一晚之後，入面嘅一分一毫都無畀人攞過。」他更希望可設立沙頭角文化館，讓更多人有機會認識沙頭角禁區的特色。

屌拿星
係咁沙頭角做乜撚

過中英街好多正野架

大中狗維撚黨報，幫下手放膳當廣告嘛！！！

乜野係消費性行業

雞